如果香港獨立之後，大家會點揀

如果香港成功獨立，除左要諗點樣寫憲法普選，重建警隊之外，大家會點諗住點樣改變制度？例如房屋土地、福利、教育醫療既社會制度？

新政府可以即刻收返曬新界佬丁地，市區新界閑置地，棕地廢除丁權，建立屬於公有既大量土地儲備起公營房屋，另一方面實行空置稅，印花稅俾個以公司轉名既交易，壞處同好處係：用盡方法令到樓價大跌，地產炒樓冇左政治勢力，以後既樓價增長同市民人工增長要相符，但其他福利社會改革就要遲d

或者唔好搞土地房屋先，改革強姦金，醫療教育，建立福利國家，香港人以後唔洗靠層樓養自己，改變置業為主既價值觀，長遠租樓供樓都冇所謂，但壞處係短期可能仲要捱貴租貴樓

=即刻樓價跌跌跌
=長遠唔做樓奴

大家點睇？

人格審查

首先要諗左點獨立先